羅冠聰: 議員去留之爭是「陣營內部矛盾」，而非「敵我矛盾」. 但飯民若繼續行禮如儀，被唾棄也是正常.

佢真係成熟好多.
俾民主黨係宣傳單張擺上台都無ego.

羅冠聰 Nathan Law
1 小時 ·

民調出爐，民主派支持者整體希望議員離任，而十數位民主派議員的支持者傾向留任的意見，則在不過半下「跑贏馬鼻」。

其實人在海外，觀察立會「去留之爭」只能流於衡量網路討論熱度，不難發現無論是辯論、各專頁的貼文，均突顯議題近期不受市民關注。

也許是各人覺得去留早有定數，或者覺得對政局影響不太關鍵，所以才認為爭拗太多顯得無謂，刻下有更多更重要的事情需要處理。

對我而言，也許是已經被逼脫離議會好一陣子，目前專注投入的國際線、以及不同的支援工作中，其實對香港議會的走勢沒有太強烈意見，也不敢為香港議會路線作倡議或指點前路。
但我覺得無論結果如何，這場爭議必然是屬於「陣營內部矛盾」，而非去到「敵我矛盾」的層次－－將貼標籤的文化延續在這場論爭中，其對香港民主政治的傷害，一定比去或留所造成的負面影響大。

有跟進我在議會一年的表現就知道，對於在抗爭層面放軟手腳的民主派而言，我當然會有很多不滿意的地方。但我的角色就是要以身作則，讓自己的努力去推動改變，去令市民對政治人物的付出和素養都有一定要求，從而令這些不達標的議員感受到壓力。

在議會內，阿廸、慢必、Tanya都是我極敬重的同道，尤其是在議會期間合作無間的阿廸、慢必，我對他們的信任甚至會去到無條件支持他們所有決定。

而留在議會關注弱勢議題的超雄、為囚權奔波的家臻、抗爭不遺餘力的Ted，都是我心目中優秀的議員，在殘缺的議會內仍然有具說服力的影響以及位置。

所以歸根究底，去或留可能是一個層次上的分別，實際上更重要的是如何加強抗爭力度，如何不同層面向政府施壓。假如留在議會依然行禮如儀，那麼被唾棄也是正常；但反之，塵埃落定後，在議會反而有更強的牽制力，我相信市民也是會更能理解現在所做的決定。

所以，決定去向後，挑戰才是真正開始。要繼續令市民失望，或者以不同的行動、信念取信於民，在於這批議會同事到底有無沒有洞悉這場爭議的核心：我們需要匹配這個革命世代的代議士。

不論如何，不能憂懷喪志，離開議會的同事也有很長的路去論證這個決定是否正確，所營造的餘波能否撼動香港。

最終，這條民主路，我們還是要大家一起走。
#去留

飯民要醒醒定定持續監察

好多年輕人已經放棄泛民
好難怪上次民主派初選本土派領先過泛民好多

正確講, 係本土派+抗爭派領先飯民

你都要洗少d地先

我係洗地就唔會出呢個topic

咁又係........當然亦有泛民值得欣賞就係個三位

收皮啦，仲想帶風向令大家對泛民有幻想

擺錯 link? 唔係nathan FB

入臨立會 = 投共

唔好再期望泛民
香港搞成咁嘅局面唔多唔少老泛民都有份

羅冠聰文章, 正確LINK係呢條. 謝謝指正.

好有道理。有時真係做到野就好貓。

麻煩民主黨改改黨章先

9月29日：民主派 與 建制派 與 本土泰
9月30日：民主派 與 建制派 與 本土泰
10月1日：只有建制派

相返黎講, 做唔到就要out

順飯民一成 雙目都失明

你收皮啦泛民打手屌你老母仲想幫佢地洗白

老實，如果做唔到野，出年一定out.
你已經係接受委任。
本身已經扣50分。
omdb成日缺席出晒名
黃碧雲之流影相先見人。
今年如果唔係做到鄺神嘅程度都唔使旨意留得低

其實你叫得"飯"民，呢隻字
仲駛乜扮中立?

我立即想到這段舊文
毛澤東鬥爭思想上腦
CY：同泛民係敵我矛盾

相返黎講，做唔到野無人格就會幫手洗白

其實CY思想好清晰
所以反共陣營比佢玩到謝

就嚟冇飯民㗎啦 臨立會都係建制派嚟 香港只剩返建制自決本土三派

洗你個頭
我上次已經屌民主黨係宣傳單張擺羅冠聰上台, 而家又再屌

打國際線嘅人 對（自己陣營）嘅人 投共

反而持觀望態度？

監監監，監你老母咩
泛民三十幾年黎搞到香港雞無鴨血
2021年都黎緊，仲有你呢d撚屌幫手洗白打完場
收皮啦你

咁激進本土撚係比cy操控定同毛魔無分別

"飯"民係客觀陳述

激進本土撚無比cy操控, 係比cy玩謝
dq單野就係cy政治迫害

"飯"民係客觀陳述
咁"泛"民係乜?

玩埋支共個套小罵大幫忙
依家呢15個販民走去承認違法議會已經係原則問題
所謂既民調只計支持佢地既票
我屌你老母個閪仲可以點樣「醒醒定定」

小駡大幫忙
我地真係叫監察泛民嗰d叫左成年有d甚至16後開始叫
你呢d就係咁想人含
而家走黎講要監察泛民

要唔比cy玩謝有咩辦法係咪永遠含泛民就唔會中cy計

計埋熱狗 我哋冇必要再搵嗰一類寄生蟲為我哋嘅代表

監察泛民好耐，近乎無望

再沒有泛民
只有建制

梁振英: 泛民若不總辭, 就是自相矛盾, 食相難看

樓主一個月先quote過689

全世界都比cy玩謝
而家無cy, 本土派咪係(美帝睇住既)初選大勝飯民

無人格的毒男 係泛民最後一道防線，與城寨等人一樣永遠為佢哋開團罪名。如果見到泛民太過份，面對勢色唔對同群情洶湧下，就會打泛民pat pat兩下，「好啦～ 我罰左佢哋㗎啦～」黎到開解群眾。 為泛民留下半條生路。

另外，呢件事係大是大非，是否接受委任係冇得爭辯，接受委任就係敵我矛盾，並不是羅冠聰所講嘅「內部矛盾」

Cy叫唔好食屎無人格應該會食

多謝你鬧我

而家全世界都知 呢班聲稱爭取民主嘅議員

千方百計 都要接受中共委任

既然可以接受人大委任 咁抗乜嘢爭

唔會影響到美國行動 但你亦都話比呢個國際知

你甘願 接受極權統治